【專訪】辭職擲身家搞社區報 前《蘋果》記者何映彤給大埔人的一場實驗

（獨媒報導）對前《蘋果日報》記者何映彤（Vicky）而言，《埔JOURN》不單是一份社區報，或一本雜誌，也是她30年人生中最大膽的一場實驗。辭去做了6年的全職、擲全副身家自資出版社區報，Vicky說當社會充斥無力感，她想找一條新的道路，為社區帶來衝擊。

拒絕資助眾籌、堅信紙本有價、用文字推動社區參與，是整個「實驗」的初衷。Vicky說自己其實「好驚」，甚至已預計了失敗的後路：「最多咪做返（傳媒）呢行，哈哈！」但無論結果如何，她也絕不後悔：「六期之後，如果我輸曬全部，都係冇所謂嘅。」

竹

呢兩日蘋果見到北區都有兩份

開始多社區報